你地鼻鼾大唔大聲？

未夠30，啲鼻鼾越黎越大，去旅行仲俾條女投訴
最近連屋企人都開聲話我鼻鼾好嘈 係咪應該check 下咩事

唔知呀冇女

鬼知咩

屋企人都會講架嘛

你平時攰唔攰？

係唔係太肥？

成家人鼻鼾都好大聲

利申 瘦撚

好乸攰

唔係，唔係瘦，但係肯定唔算肥

我鼻鼾都好大，搞到我細佬要出廳訓

人地同我講，如果平時訓極都攰，可能係睡眠窒息

我就係驚睡眠窒息，所以諗緊係咪應該check 下

你有無呢D 癥狀？

屌，中左九成，有無得救

利申:30有1歲

如果唔係肥仔，但又好大鼻鼾聲，咁大唔大機會中
成日都攰 唔集中

做多d cardio運動會有好大改善

係唔係訓覺個陣用口呼吸?

+1

冇

我都睇緊去邊度檢查我細佬話我呢兩年鼻鼾嚴重左好多

唔會話無，做手術囉

中好多樣

lm

我情況同你應該差唔多, 我仲衰多你一樣，屋企人話我扯扯下鼻鼾會有幾秒好似停左咁，我諗我八成係睡眠窒息，pk

我睇左仁安，好乸貴呀

中左9成
我自己會聽到 唔算勁大聲
屋企人同另一半都話一般大聲 同埋唔係連續 幾下幾下咁

以前冇鼻鼾乜濟 而家越黎越大聲

反而有時坐車訓會突然有電嚇一嚇，嚇親隔離

係巴士訓訓下跌左落街

私家醫院諗都唔洗諗，太貴喇
我睇緊耳鼻喉啲外科中心，起碼平一半

幾下幾下咁，可能中間係窒息
有人一個鐘窒息幾十次

成班朋友去旅行至知我有超大鼻鼾。
我有時會訓訓下透唔到氣就醒左

作為科學智識分子，研究過成因同治療方法。

我都有我仲要嚇親果陣係會擘大隻肶，兜野撞落格離果個人度
不過巴士有D 人真係坐係度DUP 低頭都會有鼻鼾，我成日覺得果啲人真係會訓訓下窒息瓜老襯

成因真係有好多種
但係你研究過點治療呢？

我旅行訓hostel，試過幾次比d同房外國人拍醒話我嘈住佢訓

發現亞洲人先有鼻鼾，歐美人要超勁肥至有。

冇ga
一定要切左個喉嚨丁

好似係口腔呼吸道某組肌肉鬆左，令到當你入睡既時候，個組肌肉塞住左。令到有鼻寒。

所以坊間個d 貼紙貼落個鼻到係冇用既。

返工冇事敢訓，放工依家唔敢訓

年紀大啲肉鬆弛左

邊間

我鼻鼾聲幾大，
醫生話我血壓高可能因為睡眠窒息，
借左部血氧機我夾一晚手指，
佢話我半夜有有段時間血含氧量好低，
叫我排期check睡眠窒息，
我見排公立醫院要排到下年就自已買部睡眠機，
用左幾個月血壓無之前咁高

公立都有得ck咁都幾好wor
但係咪一定要refer

啫係成晚得十幾下鼻鼾都係有事？

應該要有醫生轉介掛,不過我上年排期都要到2020年年尾先至有得check....
咪自己買部機試下有無改善

咩黎，真心想知

求其上網搵到條片，切左果個位

似扁桃腺

幾多錢有冇用？

喉嚨掟只係其中一種，仲有割扁桃腺，縮軟顎，拉前下巴等等

艾德斐, 不過唔知間野咩規模, 約左聽左講座先
但係佢啲手術費相宜好多

用機好咩？晚晚都要用，出門又用唔到，又治標唔治本

主要係搵屋企人幫你留意下中間停左係咪無呼吸

政府醫院要由無病果陣開始排，咁你到有病果陣就啱啱好有得睇
但係私家又貴到趴係度
係香港病真係好麻煩

平時吸氣都感覺唔順
夜晚瞓覺都會起幾次身，愈瞓愈累

差唔多五萬幾

拉前下巴咁大工程 順便整埋容

有講座聽 幾時？

我都係瘦撚（BMI 23 體脂18%）但鼻鼾大到女友話好擔心日後結婚後點訓教

之後去左整左部呼吸機返黎。女友話真係冇曬鼻鼾。同埋個人訓醒係精神好多。

我男朋友好瘦，都好大鼻鼾，比較攰既日子會特別大聲
佢訓訓下會有一陣冇聲，我試過伸手探下有冇呼吸，係好似有既
佢搭車坐係度或者dup低頭訓就會冇鼻鼾

你係直接去買部機？買之前有冇試過？

咁貴
我睇果間艾德斐, 縮吊鐘18K

如果係咁，照計好易有流口水整濕枕頭，朝早就有蛛絲馬跡

直接去私人醫療設備門市,。畀舊錢，他會然後畀個夾手指同鼻喉的裝備你，訓一晚第二日畀返佢攞報告。佢會話你知成晚一個鐘幾多次停止呼吸。
你可以畀一個月租機費 攞部trail返去試。但口罩要另外買。

係咪朗豪坊果間？真心唔錯，我買咗飛利浦機。口罩有回贈

睡眠機係咪即係呼吸機
前排因為血壓高入院做檢查
其中有睡眠測試
印象中都係好似幾千蚊左右
結果一晚會透唔到氣6次 已經係輕微既睡眠窒息
SpO2最低去到88%
用機訓，出遠門咪超唔方便？

部機本身唔係好大，間唔中去旅行帶埋又唔太算唔方便。

如果係商務人一個月飛幾次就可能買個旅行版較方便

我幫襯 銅鑼灣 c字頭
澳洲牌子但忘了點串

我都係買飛利浦機
用緊直接塞入鼻孔既罩,感覺舒服過全鼻罩

咁諗住以後每晚都戴住部機訓？

可能唔係因為攰先大聲，可能係大聲所以先攰
大聲可能係代表呼吸道阻塞更嚴重，訓覺質素就更差，日頭就會更攰
鼻鼾因為訓係度肌肉鬆弛DUR咗落黎所以塞住呼吸道，坐係度正常係無鼻鼾

一黎出門唔方便，二黎戴住部機，都唔係幫你醫治，分咁樣戴住部機成世訓覺，我覺得做手術好過

係咪多數都係切吊鐘黎醫睡眠窒息？

我就係流好多水，不過唔知咁樣算唔算蛛絲馬跡

戴住舊野訓唔會好辛苦咩？

用口呼吸個下巴會短啲

唔一定，仲有縮軟顎/切扁桃腺，好似都唔少呢類CASE

發育果陣先會咋嘛？

唔係

定係下巴短先至會用呼吸？

所以有個方法係拉前下巴黎醫睡眠窒息

巴打幾歲？點解會揀用呼吸機既？

雖然戴機係non invasive，但係巴打你唔會想襯後生做手術搞掂佢？如果唔係以後都要戴住機訓架喎

睇政府排2年先有得驗
上年7,8月去睇，排到下年5月

做完隔幾年可能又打回原形

不過都只係可能，我覺得配合良好生活習慣應該可以將呢個可能性減低
但係戴住部機成世黎訓，我覺得治標唔治本

戴機訓會唔會唔舒服？

我男朋友超大鼻鼾聲，我要帶耳塞先訓到。成日都好奇怪點解佢唔會嘈醒自己。

終於搵到同病相連嘅人
去旅行 同女朋友瞓 都要佢戴耳塞 唔想成世都係咁呀
又有啲抗拒帶 一來唔治本 二來好唔方便 瞓覺冇得無拘無束 好似成個長期病患咁 雖然都係
所以有諗過有手術 ，諗住冇手尾跟
但係見爬文見到有巴打話 過好幾年後又會打回原形 點解會咁

有冇做手術嘅朋友 報告下 依家咩情況？？

啱呀 成件事好搞笑

政府唔會等好耐咩

呢啲係咪關醫學美容事呀？

我自己都偏向想做手術
我見人講戴機訓好唔舒服，成日訓覺又蚊走佢

我女朋友戴耳塞都話嘈到佢，仲戴到佢唔舒服

我都畀女投訴過
但無法，一係做手術（本身瘦底）

巴打你肥唔肥呀

巴打有無睇過去邊度做手術好

無呀，因為唔算嚴重，同埋側訓會有幫助

算係啦 165 60尾 70頭kg 但有做開運動

假如不太嚴重，可以買牙膠咬住睡覺，可減少睡眠障礙問題。
伸利 使用多年，用了後家人沒投訴，但有時外出忘記帶牙膠時便pk，自己的不精神之餘還被人投訴鼻鼾太大聲。

無鼻鼾
但個人瞓覺一完要好靜先瞓到
試過有次去旅行
發覺個fd勁大鼻鼾
燥到我點幾落去lobby 問仲有無吉房

但應該係遺傳問題 我爸 呀爺都係咁

我都係，度身訂做咗個牙套，三千銀，老婆即刻有覺好瞓，又冇咁易半夜紮醒

應該唔係，我見艾德斐都有得做

我係側側下又變返平訓

如果下巴短呢類就可能遺傳，但係軟顎鬆弛之類應該唔關事

有得練
我以前勁大
宜家無
主要原因係你條脷既肌肉太鬆弛
一瞓著就頂住搞到有鼻鼾

有冇話咩牌子好？ 屈臣有隻comfort plus 唔知work 唔work

用左， 個人精神左， 8000蚊有找

我啲鼻鼾豬叫咁

成日嘈醒自己

Fisher & fxxxx 唔記得點串

唔好租 , 租費 ＋買口罩費 成3000

點練？

我 同我老豆都有，我老豆幾年前做左手術斷左未，無曬聲，但佢話味覺差左

要check呀 首先要做個睡眠測試先
我識人做左先知佢自己訓覺有兩分鐘冇呼吸 係兩分鐘
之後做手術處理左
佢廿尾咋

減肥前， 好大聲， 減肥後細聲番。。。

可唔可以講多少少??
總共手術用幾多$$??味覺係咪好大分別??

VIUTV 恐怖醫學51 集有講

咁應該係睇左醫生，再轉介？
定直接去醫院用品，做測試，到時確診先買機？
好想解決
訓極都唔精神，又嘈住人

先去家庭醫生到講低個問題
話你懷疑自己有睡眠窒息
拎個轉介信
再去專科排隊睇
有私家, 可以自己問醫生

點練呀？同埋唔係所有鼻鼾都關啲肉鬆弛事

咁你老豆係做咩手術？

兩分鐘無呼吸知唔知佢咩成因？
兩分鐘無呼吸真係會死得人

或者直接去私家/耳鼻喉中心

側訓都唔掂呀

連拉前下巴都有得做

咩手術？咁你做唔做呀？

果個人肥定瘦？

以前有呢個問題 但之後去做運動 情況改善咗好多

間野專醫睡眠窒息，正路就應該咩手術佢都有得做

咁巴打你可能係肌肉鬆弛，做完運動firm返就無事

我都有因為左鼻鼻塞搞到長期都打鼻鼾
尋日因為早前係咁流鼻血走左去睇仁安
照完先知鼻膜薄所以好易流鼻血
同埋鼻骨灣左，所以搞到鼻塞
要去排期做手術通返

係咪公立都有得睇

係仁安做？貴唔貴？
係咪即係做鼻中隔矯形呀？

me too

應該有掛，但係肯定排好耐
如果唔係好貴，我寧願俾多小小錢出去啲私家中心拿拿臨醫好佢

5月啲禮拜六有得聽

見人做過 整完柒咗

醫生同我講做一次要七萬幾，即刻打左個突
佢見到我咁既反應，就比左轉介信我
我諗會去公營排期做
但係做邊一種我真係唔清楚

變左鞋抽？

七萬幾仲要唔知包左醫生費、麻醉費、手術室費等等等等未

嘈醒自己

一定未包
逐樣同你計

變咗大力水手

政府醫院又耐到PK，私家醫院又貴到PK，即係叫人有病唔好醫
所以我覺得依家啲專科中心實越黎越多人幫襯

睡眠窒息

本身有無鼻敏感

咁你點解決？

未解決

邊度睇到？

我無架

大聲到嘈醒自己

試過太攰個陣
講出黎比人以為講笑

但係對你女朋友/屋企人影響大唔大？我啲鼻鼾搞到我女朋友直情訓唔到，我都鄧佢慘

無同居 未影響到
不過遲早要解決 遲 D 去搵上面講嗰部呼吸機試下

我都試過，以前我會以為係自己嘈醒自己
依家諗其實可能係抖唔到氣，然後突然扯返一大啖氣，果下就醒咗

我同女朋友講過，佢開頭唔信。
直到有一日佢係我身邊見證住，佢都比我嚇親

睡眠窒息會影響心臟同腎臟 一晚去幾次廁所 所以要正視
可以用呼吸機，鋪頭會幫你check心跳，血壓嘅，有D機有SDcard可以定期比賣機嘅人員同你跟進睡眠質素(停機次數，心跳等)
如果賣機建議賣氣壓可自動調整這種

但係都會影響到屋企人
我細佬訓下格床，俾我嘈到出廳訓

我一個人一間房

好羨慕
咁你會唔會覺得訓極都仲係好攰

但係唔想戴機訓覺呀 做手術會唔會好啲呀

我阿媽喺格離房都話我嘈

你班仆街真係好影響人，
朝早坐大家坐長途車想恰多陣啫，
結果成車得你訓得最開心，成車俾你嘈到訓唔到

仲要大家朝朝都係一齊搭果架車返工呀仆街

搭車坐係度訓都有鼻鼾果啲人好嚴重架啦
我係訓係度先有

唔係我呀
我見多數癡肥咁滯先會搭車坐喺度訓都有鼻鼾

果啲人好似就黎斷氣咁

去整舊osa啦

無

希望樓主可以一路update下情況，比大家參考下。我都有類似問題，但係仲讀緊書冇時間、金錢去處理。

以前真係坐長途車，太攰，坐住訓
俾女友拍醒，話鼻鼾好大嘈到人地
Ps瘦仔，但有鼻敏感，可能關鼻敏感事？

其實買部機好平又易打理
輕鬆面對

如果本身肥，瞓醒又會成口口水， 鼻鼾聲隔離房都聽到，係唔係中左？突然好驚

同一間黎

去做sleep test啦

有冇巴打用牙套經驗 同埋呼吸機有咩推介

訂造同屈臣有幾大分別 有冇巴打試過？

你果陣係咩姿勢呀？如果係僕係度，都好少可有鼻鼾

鼻敏感會令到個鼻唔知邊忽特別腫，會易啲有鼻鼾

我覺得都好大機會，不過check check 穩陣

個頭向天花板

咁你瞓得太放肆啦

我約左講座聽下睇下咩料先
不過自己都估係有病架喇，睇下啲醫生有咩建議

咁你好似仲嚴重過我喎

但係我覺得用機麻煩

我呢啲大鼻鼾嘅人就知道，岳高頭訓覺係大忌，實有鼻鼾，好尷尬

有經驗 可以pm 交流下

我都知，但係個次失策左

幾錢？

如果唔驚white noise 整聾你， Bose 有出訓覺用靜音耳機

有轉介信， claim 保險易d

專科看完， 他會俾部機你咩住訓覺

艾德斐既講座？

唉, 依家我同朋友旅行都唔敢同房, 我好驚嘈到佢地訓唔到覺

上年年尾去左仁安做睡眠測試，醫生話係嚴重。走左去買部呼吸機，一開始係唔慣，但係用落又無乜問題。

問過醫生做手術，但係佢話得一半機會有效

我都想係呢種

有無講點解得一半機會咁少？

咁你係邊種呀？

我就係哩個
型號

用攬枕、打側瞓

叫條女帶耳塞

點解都係俾部機？真係無辦法根治鼻鼾咩

係呀

我會同房，但係都好驚自己有鼻鼾，然後唔敢瞓腍，全晚會訓得好差

醫生話原來成日打側瞓會比較高風險有青光眼

咁檢查咗未？

咁你都幾好人，起碼諗人感受不過好少可聽到有鼻鼾係影響自己反而唔係影響其他人

檢查咗啦，中咗不過算係輕度

所以有鼻鼾或者睡眠窒息都算係害人害己

除左尿頻 其他中晒

試下

咁你鼻鼾大唔大聲？

大呀屌

私家定公家檢查?

check check 佢啦
我依家日日訓極都唔夠咁，集中唔到精神，好辛苦

私家, 不過唔係醫院, 係啲耳鼻喉外科中心

如果係口呼吸,可以試下黐膠紙訓覺,好有效

幾錢?
公家排兩年

好似今朝咁
我會訓到覺得個頭好暈 好頭痛
懷疑係唔夠氧氣俾個腦
所以早左星起身 抖幾啖大氣再郁下個身
先至好D
唉

黐乜野膠紙？

檢查同測試做左四千幾
黎緊做手術就18000

你好似仲嚴重過我

3M Nexcare 萬寶醫生紙膠布

好貴
等公家算了。

呼吸機有固定氣壓同自動變壓兩種，兩種我都有用，因工作關係平時用自動，放假用固定
固定會平D，如果budget少可以先買固定氣壓用
睡眠窒息會對心臟同腎臟有影響㗎， 要注意

睡眠窒息係咪會引起早搏

乜野係早搏？

經常自己嘈醒自己
原來睡眠窒息症

樓主起身有無口乾？

減肥啦
肥仔

減肥

心臟問題

醫生話有一半人做完手術會番發

減肥當然可以改善，但無可能立即減到一啲事都無

試過畀自己嘈醒

鼻敏感或者睡眠窒息，如果肥就多數係睡眠窒息

認真？黐住個咀訓覺？會訓得舒服咩？

兩萬幾檢查+做手術我覺得合理, 可能我同私家醫院比較, 但係等公家真係耐到會無衝動想醫病

有口乾呀, 但係應該無咩關係掛

點會無？
有直接關係，睇醫生啦
當年我睇胸肺科

睇呢d專科洗唔洗搵私家診所轉介架

齋減肥應該唔得
BTW 如果肥人做手術前都要減咗肥先

我去睇咗耳鼻喉科

可以，小弟240磅減到170磅

而家無問題

因為人肥條頸氣管窄

要

唔洗, 上去聽下講座, 再安排做檢查同測試就得

唔該曬巴打

冇叫床聲咁大

又唔係咁簡單去區分, 總之我就唔係肥, 但係有睡眠窒息

之前睇唔知奇妙定J2既日本節目 話打平訓好易令到條脷頂住氣管 容易會有鼻鼾
之後話打側訓會有改善 用攬枕/有野攬住訓會易啲令自已打側訓
利申: 唔知work唔work

原來係viutv先岩

頸短or 下巴個位生得唔啱都會,但普遍都係肥

有保險?

之前買機時，試機嘅人講，窒息頻次高，心臟負荷大，去廁所頻密，你睇下訓醒有無好多脚皮，係因為你窒息時爭扎時磨脚造成
我未用機前2小時去一次廁所，而家5小時一次，另身體檢查腎功能都比一般人差
健康重要呀，bro

試過係細班房上堂 嘈到個prof叫醒我

但係打側訓又有其他問題，同埋打側訓只係治標唔治本既方法

仲有軟組織鬆弛閉塞呼吸道，我就係呢種情況，但係我唔係肥，唔知做乜咁鬆弛

我嗰份保險無包，唔知人地第二間公司有無

換高枕頭

掙扎到磨腳皮咁嚴重咪直情好似俾人鍊住條頸咁？

oh, 咁師兄你洗唔洗做手術？

但係瞓覺都會郁架，郁一郁攤平瞓咪又有番鼻鼾

要呀啱啱做完無耐

想問各位, 檢查同手術大約係幾錢?

叫床聲好大

有隻牙膠咬住瞓可改善
如太攰大聲係正常既

巴打檢查之前有冇睇過耳鼻喉科/其他醫生?

上網見到有啲公司做測試<$1000，有啲去到幾錢蚊，究竟有咩分別？

我去嗰度檢查800, 手術費18000

其實我睇番個成因，我相信唔係攰就會鼻鼾大聲，應該係調番轉
鼻鼾大聲--> 好大機會有睡眠窒息--> 睡眠質素差--> 攰

有啲測試夾下手指就得，有啲測試就揹住成抽儀器瞓覺測試，我估係呢個分別掛

睇醫生啦

你$800 係夾手指?

依家咩情況呀？訓覺靜番未？

前日做左測試，但因為住酒店訓唔慣張床同枕頭，又痴到成身線，成晚都訓唔到咁，驚影響個結果

唔係呀，我都係痴哂成身線黎做測試

唔係返屋企瞓覺測試架咩？

偏遠地方唔去，要租酒店訓一晚
個晚訓得勁差

行雷

咁咪唔準？應該會測到你個病情更加嚴重…

行雷咁大聲，屋企人無話你嘈住哂咩

8號做完仲未出報告阿

幾時有報告呀？有報告既話返黎SHARE 下呀
BTW 你去邊間做檢查/測試？

你日日自己錄低？

上年年尾睇街症，順便同個醫生講屋企人投訴話鼻鼾好大，問啲徽狀大部分有
佢就出咗封信再去排期見專科
排下年3月見

無得返屋企瞓覺測試？

我無, 淨係有小小鼻敏感